成日嗌財富洗牌果班，如果洗完牌比佢做左私樓地鋪業主，會唔會望樓價唔升，平放租地鋪，唔笑人無努力上車？

連登仔不嬲都打橫嚟
要人有我有。我有人地就唔可以有

會

一定會 憎人富貴厭人貧係本性

事實係任何人都會
有邊個會唔想做既得利益者？
耶穌？如來佛祖？

人性好值得反思

睇清楚條問題先，係會望樓價唔升

我都係講清楚自己立場先，如果我有幾層私樓我會望樓價唔會升，我唔會為自己一己私欲害咗全香港人

咩係人性？

人性就係希望成為享受不公平待遇嘅一群。

即假設世界上有一條不公平線，喺線以上嘅人就透過不斷蠶食剝削線下面嘅人獲得不平等嘅待遇。

但最諷刺嘅係，大部分人(不論線上或線下)都冇諗過整走依條線，相反只係想成為不公平線上面嘅一群，甚至透過不平等嘅法律、政策不斷加深依條線。

舉個例子，以前唔係個個有 12 年免費教育，有錢嗰班人就透過讀書繼續保持成為不公平線上嘅人。到而家個個有書讀，有錢嗰班就用錢令佢哋嘅仔女學識一啲窮人冇機會學嘅技能，總之係要超然過你少少。

人類咁鍾意製造不平等，就一定要為自己所做嘅受返。歷史上，當唔公平嘅情況去到一個臨界點，就一定會有戰爭、革命或者暴亂發生。但搞革命嗰批人最後亦都只想成為下一批站喺不公平線之上嘅人。

惡性循環。。。。

一定會嗌樓價GoGoGo

根本只係源自妒忌人地有財富效應。

肯定會

係咪真係做到

當然

不嬲都係邊個上位就邊個話事

以為世界大亂自己就會得益，坐井觀天，典型失敗者思想黎，唔洗理佢地

你呢個講法唔對題喎

財富洗牌唔一定要世界大亂

五毛咩咩妹A8

富一代好少笑人地窮

我同你玩21點鋪鋪都係我揸莊你會唔會開聲屌?

五毛JR